<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<quiz>
  <question type="category"><category><text><![CDATA[$course$/top/Unitat 2/Lliçó 3]]></text></category></question>
<!-- Question 1 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Diferència sòcol LGA i PGA</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quina és la diferència principal entre els sòcols LGA i PGA a l'hora d'instal·lar un processador?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Els sòcols LGA tenen els pins a la placa base, mentre que en els PGA els pins es troben al mateix processador.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Els sòcols PGA tenen els pins a la placa base, mentre que en els LGA els pins es troben al processador.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[El sòcol LGA només s'utilitza per a discos M.2, i el PGA per a memòria RAM.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[No hi ha cap diferència estructural, només canvien les velocitats de transferència.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 2 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Superfície placa base</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Per què <strong>NO</strong> és recomanable utilitzar l'exterior de la bossa antiestàtica com a base per treballar amb la placa base?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Perquè l'exterior de la bossa pot ser conductor d'electricitat, fet que posa en risc els components.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Perquè pot danyar els components mecànics.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Perquè l'interior és apte però la bossa llisca molt.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Perquè anul·la la garantia del fabricant.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 3 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Alineació CPU</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quina funció té el triangle daurat o marca gravada que trobem en una de les cantonades del processador?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Indicar la posició correcta indicant cap a quina orientació s'ha d'alinear amb la marca corresponent del sòcol.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Marcar per on s'ha d'aplicar la pasta tèrmica en primer lloc.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Indicar quin dels costats tindrà més corrent elèctric.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Assenyalar de quin costat s'ha d'agafar la CPU per evitar danyar els pins.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 4 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pasta tèrmica preaplicada</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Què s'ha de fer si en intentar instal·lar el dissipador per defecte del processador comprovem que la base ja porta pasta tèrmica grisa preaplicada?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[No cal afegir-ne més. La podem utilitzar directament.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Netejar-la amb alcohol i aplicar-ne una de nova i de millor qualitat, és imperatiu.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Afegir-hi unes gotes sobre el processador i unes poques sobre la preaplicada perquè així faci millor contacte.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Aplicar calor primer per estovar l'original abans de posar-la a la placa base.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 5 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Connector dissipador (CPU_FAN)</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>A quin connector de la placa base s'ha d'endollar per defecte el ventilador de la CPU que hem muntat sobre ell per facilitar la refrigeració?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[CPU_FAN]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[SYS_FAN]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[AIO_PUMP]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[CHA_FAN]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 6 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Osca memòria RAM</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Com ens assegurem físicament que estem col·locant un mòdul de memòria RAM en l'orientació correcta a la seva pròpia ranura?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[L'osca de la vora inferior del mòdul RAM ha de coincidir de forma precisa amb el separador de plàstic del sòcol DIMM.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Assegurant-se que les lletres impreses es vegin en la part dreta cap amunt.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[L'osca s'alinea sempre amb la part dreta superior si hi ha condensadors en comptes d'uns altres separadors.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[El sòcol acostuma a ser del revés però totes les barres s'introdueixen en diagonal sense comprovar cap osca.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 7 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Població RAM Dual Channel</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>En cas de tenir exactament dos mòduls de memòria RAM idèntics (per exemple 2x8GB) i una placa base que incorpora 4 ranures, quina acostuma ser la recomanació per obtenir l'òptim rendiment <i>Dual Channel</i>?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Col·locar-los a les ranures 2 i 4 (habitualment anomenades A2 i B2) comptant des del processador, permetent que estiguin separades.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Col·locar-los a la ranura 1 i 2, de manera adjacent.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Deixar la 1 lliure, posar a la 2 i la 3, de manera contigua.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Qualsevol configuració a les ranures és bona mentre es faci servir el mòdul a l'interior.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 8 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Instal·lació prèvia M.2</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quina peça metàl·lica és <strong>fonamental</strong> assegurar de tenir fixada a la placa base just abans de collar un disc M.2 (si no hi ha cap eina "tool-less")?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Un petit separador d'elevació que manté l'SD paral·lel i evita que l'M.2 pateixi danys mecànics sota pressió o faci un curtcircuit rascant el fons.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[El dissipador d'alumini de manera prèvia obligatòriament.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Un cargol pla de doble cap i encreuant una esquadra.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[No hi ha res a collar, només polsar l'SD a 45 graus cap avall.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 9 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Síncronia muntatge d'I/O Shield</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Si la teva placa base té l'escut I/O o panell posterior (I/O shield) de dades separat, en quin punt exacte en el procés s'ha de posar?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[S'ha de fixar en el buit posterior del xassís sempre abans d'introduir la placa base.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Mentre s'estar atornillant un costat de la placa base perquè tingui pressió suficient.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Un cop el PC ha sigut gairebé acabat per no ratllar-ne l'exterior.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Ho posarem l'un passat l'altre si podem per facilitar la transferència electromagnètica de dades.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 10 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Prevenció i ubicació Separadors (Standoffs)</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Què és el més perillós que pot passar si per distracció deixes posat un separador metàl·lic (standoff) al xassís que no quadra amb cap forat d'ancoratge i queda tocant directament la part posterior de la placa base?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[S'ha de treure immediatament, atès que pot ocasionar un curtcircuit molt greu fregant punts de soldadura sensibles, danyant la placa mare de forma irrecuperable.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Cal deixar-lo, ja que proporcionarà de forma centralitzada una major estabilitat a la placa dissipant moviments oscil·latoris en les expansions cap amunt.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[L'únic que generarà és una petita distorsió momentània en els llums LED frontals i parpellejos asíncrons de forma puntual als colors de general tancat.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[No tindrà absolutament cap efecte mecànic o elèctric, ja que la placa ja està estabilitzada correctament pels altres separadors segurs i cargols perimetrals dels xassís.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 11 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Instal·lació Targeta Gràfica</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Com a norma general, a quina ranura d'expansió hem d'inserir sempre la nostra targeta gràfica principal (GPU) per treure'n el màxim ample de banda i rendiment?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[A la ranura PCIe x16 (PCI Express) superior, la qual està ubicada més propera físicament a la CPU.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[A la ranura PCIe inferior o de marge extrem x1 per no obviar ni tapar els canals de sortides addicionals ni entorpir freqüències dels cables de l'àudio HD.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Es recomana situar-la generalment a la zona de banda inferior per disminuir de la temperatura gràfica dins de la placa ATX completament, a sota del tot dels ranurats.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[S'ha d'instal·lar exclusivament pel darrere als sòcols antics blancs denominats d'arquitectura PCI, forçant només si estan connectables al costat lliure pel xassís.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 12 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Alineació correcte Placa Base - I/O Ports</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quina tècnica és comuna quan encarem la instal·lació de la placa base al fons del xassís que ja conté el I/O shield preparat?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[S'introdueix la placa suaument esbiaixada de costat, empenyent els connectors perquè quadrin pels forats del marc posterior i d'allà es descendeix cap avall i es recolza sobre els separadors.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[La inserim caient forta completament en horitzontal forçant que els cargols centrals la fixin directament contra la porta oberta de l'escut I/O que haurem d'atornillar al final.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[L'aixequem sempre pel ventilador posat o la zona central de l'encapsulat del CPU i l'ajustem amb força un cop atornillats els laterals lliures.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Hem d'assegurar posar-la completament del revés per veure on encaixen els ports inferiors USB abans de tallar les potes laterals dels cargols de les cantonades oposades.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 13 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Cablejat doble als Discos Durs tradicionals</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quins tipus de connectors obligatoris hem d'inserir sempre per al correcte funcionament intern d'un SSD de 2,5" o bé un disc dur de 3,5" convencional SATA?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Han de connectar-se tant el cable de comunicació curt SATA de Dades cap a la placa base, com el cable ample d'alimentació SATA que prové directament de la Font d'alimentació.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[S'ha de connectar només el cable extrem únic que inclou els pols de corrent necessària per permetre l'alliberament gràfic paral·lel.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Es requereix utilitzar el cable de dades veloç unit enllaçat als laterals externament com un hub USB central pel qual subministra corrent interna d'alt consum al mateix cop.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Únicament es necessita satisfer la necessitat elèctrica creant un pont utilitzant múltiples connexions EPS i cables Molex antics cap amunt i forçant l'anellament dels discos massius.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 14 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Condicional Polaris frontal LEDs i botons</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Del conjunt dels múltiples petits pins connectius del panell frontal (F_PANEL o JFP1), en quin tipus d'elements podem ignorar l'orientació exacta de polaritat (+ i -) sense cap risc perquè la funcionalitat està garantida igualment?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Als connectors que són exclusivament de tipus polsador com el botó general "POWER SW" (o Reset), ja que funcionen simplement tancant el circuit elèctric momentàniament.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[No es pot ignorar mai. Tots els cables i botons al costat del lateral necessiten obligatòriament els requeriments de connectar on marca on el negatiu a l'esquerra on passats fons.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[En el minúscul cable d'indicador HDD LED, que és l'encarregat d'enviar electricitat i llum general a la placa; posar-lo invertit millora el corrent continuu directament.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[L'avís d'escriptura POWER LED s'ha d'inserir sempre en vertical de manera central sense preocupar-nos per l'energia invertint cap a baix la total exclusivitat d'us dels LEDs.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 15 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Connector de Font Més Llarg a Placa Base CPU</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Com es diu i quina mida acostuma a tenir el connector principal de la font d'alimentació que s'encarrega d'enviar el corrent generalitzat a la placa base?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Es tracta del connector enorme cablat de potència ATX, el qual generalment està conformat per 24 pins i es connecta a l'extrem dret de la placa.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Aquesta funció pertany al connector EPS de 8 pins agrupats (4+4) situat al lateral esquerre de la placa base i que reparteix l'energia completament només per a la CPU.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Un connector llarg i gruixut com el de Front Audio serà suficient gràcies al connector dual de les unitats esteses que suporten més elèctrica integrada al centre.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Està integrat completament en un sol extrem petit format per 14 forats de forma lineal anomenat SATA Express a la part baixa que dona subministrament exclusiu a ranures.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 16 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Alimentació Targeta de vídeo GPU d'alta resolució requerida d'Extraenergia</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Si el nostre ordinador disposa d'una targeta gràfica (GPU) potent d'última generació que requereix un consum elevat d'energia per al seu bon funcionament, quins cables extra hem de connectar des de la font d’alimentació a la part superior de la targeta?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Els connectors marcats generalment com a "PCIe" (PCI Express Power), comunament estructurats en formats de (6+2) pins combinables.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Aquesta només requereix rebre el connector general EPS o CPU format habitualment de 4+4 pins, el qual es pot derivar també cap al xassís posterior en mode exclusiu extern.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[No es necessita passar cables, només se subministra l'energia procedent naturalment i insertada en la mateixa connexió PCI heretant també l'energia extra SATA pel darrere mateix de les ramificacions de control.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Un dels connectius del panell frontal F_PANEL intern més el sistema exclusiu inferior al costat dels ports xassís, que enllaça inversions HD-Audio convertides manualment avall fins a potenciar la demanda general de gràfiques.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 17 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Acció palanca o braç CPU</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quina és l'acció final per assegurar correctament la instal·lació d'un processador en un sòcol LGA de retenció un cop l'hem alineat acuradament i sense pressió?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Tancar l'escut metàl·lic superior i baixar una palanca o braç de retenció fins que quedi fixat sota la pestanya corresponent, exercint la pressió de contacte necessària.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Aplicar pressió directa amb els dits als quatre cantons del processador fins escoltar un clic audible a la placa base, sense utilitzar cap braç lateral posterior.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Ajustar al màxim amb el tornavís d'estrella el regulador central per evitant moviments horitzontals un cop situat l'escut metàl·lic de retenció l'encaix correcte general per donats tancaments exteriors.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[L'escut sempre s'obre en baixar i només ha de prémer per defecte fixat als sòcols només de la part sense palanques de plàstics inferiors i deixant el braç cap en l'aire atapeït de la caixa superior i base.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 18 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Tècnica i motiu de gestió - Cable Management</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Per quin motiu funcional resulta avantatjós dedicar temps i esforç a realitzar una bona fixació o encaminament ocult del cablatge intern, sovint anomenada "Cable Management"?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Aconsegueix un millor fluix i reciclatge d'aire a l'interior de la caixa (evitant embussos de cables) millorant la temperatura general, a part d'un acabat estèticament net i sense cables propensos a tocar els ventiladors.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Aquesta tècnica és exclusivament per enviar el pas just a targetes general d'expansió als de fons exterior exclusius només sense risc el fixament exterior evitant extrems connectors no d'un i on per arrel exclusivitat lliure pas.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[General al forçar que la temperatura d'ambient als els de velocitat passadors per l'encès en l'equips exclusius on la caixa atapeïda just on d'elles d'ell cables només on i transmetre lliurament i just lliures del per fons on i obtinguts del.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Evitant general l'acumulació fons permet com i en les parts només energia cap amunt exclusius a on o d'on la al de d'ells en on establiment lliures on fons o o exclusius previus a on del ambient i del extrems la de calor a on i passador en i en funcionaments exclusius general als del lliures i obtinguts.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 19 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Precisió Panell Frontal HDD polar</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Dins del conjunt diminut de cables del panell frontal, què succeiria principalment si connectem l'indicador lluminós d'activitat del disc dur (el HDD_LED) invertint els pols positiu i negatiu a la placa base?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[El sistema arrancarà amb normalitat i sense cap risc, per bé que el LED concret simplement no s'il·luminarà ni farà pampallugues quan llegeixi les dades d'emmagatzematge.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Té risc elèctric; s'ocasionarà immediatament un curtcircuit al primer enfront dels de la placa base previ cap la caixa just creant avaries per a on tancaments complets només obtinguts en arrencada dels disc on al darrer exclusivitats lligats inoperatiu en procés trencament en extrem funcionaments fons de exclusius previus a.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Es crearà arrel just o exclusivitat general on i al el no lliurants o fons fons darrera en i sobre exclusius de obtinguda funcionaments i de del només exclusivament fons on la o passador establiment en a lliurement on no previ extrem on al passador i la previus del exclusivitats al on la i fons de on energia d'on al el i de i exclusivitat base la al on exclusius fons darrera i obtingudes del.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Permeten donen exclusiu i fons de on o i fons al de del amb. El disc general exclusivitats la darrera i on dany i fons la dels en o on a en previus o en lliures del fons fons dany dels a energia i general de dany a lliures al. A fons dany al fons o on o al d'ells la on dels fons i o d'hi en o passador on s'hi darrera al el. Llistats en base.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 20 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Acció extracció Seguretat Expansion i gràfiques</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quina és una de les primeres accions físiques necessàries al xassís abans d'introduir una targeta gràfica dedicada de gran format per enganxar el seu panell I/O frontal?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Alliberar espai llevant o doblegant (i descomponent si cal) un o més petits brackets metàl·lics encunyats de color clar o negre a les ranures de banda posterior al nivell on asseurà la targeta.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Tallar completament amb tisores de xapa la paret de plàstic del panell de ports i forçar el lliurament dels cargols pre-muntats de fàbrica per crear més amplada interior.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Cal treure completament totes les connexions USB frontals i el cable d'àudio intern superior per garantir la ventilació màxima exigida abans del muntatge en calent.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Obrir els extrems de les ranures de la CPU forçant les tapes protectores laterals cap amunt per assegurar que el connector vagi alineat de reüll des del sòcol de dades inferior.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 21 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Orientació visual en polaritats al F_PANEL</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quan estem connectant minúsculs filferros del panell frontal i no podem entreveure el senyal +/- imprès, però disposem de dos cables units on l'un és de colors variats (verd/blau/vermell) i el company és completament negre (o blanc llis), què acostuma a designar el color fosc per norma estàndard de la indústria?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[El filferro blanc pur o el totalment negre serveix normalment per assenyalar l'orientació de terra, genèricament denominat Pol Negatiu (-).]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[S'assumeix invariable que sempre porta l'energia principal del pol Positiu (+), acompanyat obligatòriament d'un doble increment de voltatge per als botons clau de la màquina.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Indica l'exclusivitat per connectar directament el neutre al xassís exterior o al cargol central de la placa mare per tancar el circuit de l'altaveu del sistema de xarxa principal.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Els cables sense color (blancs/negres) s'han de tallar i ignorar en plaques ATX contemporànies de format gros, usant només els extrems colorits directament als pins esquerres inferiors.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 22 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Encreuament cargols Muntatge Placa general</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Com s'aconsella clavar als separadors (standoffs) i prémer amb el tornavís l'agrupació de cargols principals per fixar la placa base dins una caixa ATX?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Introduir-los de primeres feblement anant posant i aplicant el darrer ajustatge ferm a cada extrem seguint una seqüència alternada (en creu), vigilant de no estrènyer en excés absolut per no danyar la superfície aïllant pre-marcada.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[La manera més simple demanada pels fabricants és forçar únicament els cargols en ordre totalment lineal, d'esquerra a dreta fins acabar completament el muntatge de forma contigua.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Aplicar la màxima quantitat de torsió i força possible exclusivament als cargols centrals per donar complet fixament sense arribar a establir cap ancoratge als extrems de les cantonades.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[L'usuari s'ha d'ocupar de muntar només els inferiors per evitar forçar el pes de la refrigeració, prescindint completament i no posant cap peça o cargol al centre de forma permanent.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 23 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Finalitzar Targetes Targeta Fixació</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Abans de desmuntar o extreure estirant amunt tota una targeta gràfica d'elevat pes del sòcol PCIe de la placa, un cop descaragolada del xassís, quin mecanisme inferior no hem d'oblidar actuar a fi de no trencar el port plàstic?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[S'ha de polsar acuradament pel cantó extrem dret inferior una petita pestanya de retenció integrada que tanca i enganxa la base de la GPU al port, alliberant la connexió de manera segura per poder retirar-la amunt de manera lliure i simple.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[És absolutament necessari connectar i forçar l'alliberament pel programari intern prèviament al desclavament dels pins elèctrics giratoris de dades manuals inferiors.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Mai s'ha d'extreure o polsar cap pestanya prèviament de la placa base, sinó estirar amb prou pes d'arrel i directament exclusiu i ràpidament amb una contínua i agressiva estrebada cap amunt.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[S'hauran de trencar amb unes tenalles les parts metàl·liques adhesives centrals de la base exterior, assegurant danyar les preses de funcionament inútils i lliurant forçosament per obrir.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 24 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Subministrament Específic Font - Energia de Processador</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Com es diu i quants pins acostuma a tenir el connector específic de la font d'alimentació que proporciona energia dedicada exclusivament al processador (CPU)?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[És el connector EPS, que normalment és de 8 pins (sovint dividit en 4+4) i es connecta a la part superior esquerra de la placa base, a prop del sòcol de la CPU.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[És el connector principal ATX de 24 pins, que es troba al lateral dret de la placa base i alimenta exclusivament el processador de forma independent a la resta.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Aquesta energia prové del connector conegut com a PCIe Power, habitualment de 6+2 pins, el qual s'ha de forçar a la ranura superior de la placa base per donar corrent.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[S'alimenta a través d'un connector de tipus SATA d'energia inserit al revers inferior de la placa base, utilitzant 15 pins consecutius de baix voltatge.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 25 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Base segura pel muntatge exterior</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quan decidim muntar els components principals (CPU, RAM, M.2) a la placa base abans d'introduir-la dins del xassís (muntatge exterior), quina és la superfície més recomanada i segura per recolzar-la?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[La pròpia capsa de cartró on venia la placa base, ja que és una superfície plana, ferma i no conductora d'electricitat.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[L'exterior de la bossa antiestàtica on venia embolicada, ja que la seva coberta exterior és dissenyada per aïllar completament els curts.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[A sobre d'una catifa gruixuda o qualsevol peça de roba, per evitar ratllar la placa base o trencar els pins posteriors amb cops secs.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[L'escut metàl·lic I/O (I/O Shield) posat pla sobre la taula metàl·lica de treball, ja que crea una base conductora segura abans del primer encès.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

</quiz>
