<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<quiz>
  <question type="category"><category><text><![CDATA[$course$/top/Unitat 2/Lliçó 4]]></text></category></question>
<!-- Question 1 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Definició de POST</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quina és la funció principal de la rutina anomenada POST (Power-On Self-Test) que el microprogramari executa a l'iniciar l'equip?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Executar una rutina seqüencial d'autodiagnòstic per verificar la presència i l'estat bàsic dels components hardware abans de carregar el SO.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Descarregar directament del fabricant les darreres actualitzacions abans d'obrir l'usuari.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Configurar automàticament els paràmetres visuals del monitor i la freqüència de refresc màxima d'escriptori.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Instal·lar ràpidament els drivers del disc dur i el processador en el sistema operatiu.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 2 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Seqüència Lògica del POST</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quin és l'ordre habitual de la seqüència de verificació durant el POST a la placa base?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[CPU, DRAM, VGA, BOOT.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[BOOT, VGA, CPU, DRAM.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[DRAM, BOOT, CPU, VGA.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[VGA, DRAM, BOOT, CPU.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 3 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Entrenament de memòria DDR5</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Per què la primera arrencada d'un equip de nova generació amb memòria DDR5 podria trigar diversos minuts sense donar imatge prèviament?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[A causa del procés d'entrenament de memòria (Memory Training), que necessita temps per calibrar senyals elèctrics òptims.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Perquè la placa base ha de formatar els discos durs a baix nivell automàticament per compatibilitat.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Com que la font d'alimentació es carrega per primer cop trigarà 5 minuts exactes abans d'enviar el voltatge necessari.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Perquè la CPU i la GPU s'estan sincronitzant per fer "bottleneck" i repartir-se el voltatge PCI Express.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 4 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>EZ Debug LEDs</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Què ens indica si l'indicador lluminós d'EZ Debug marcat com a "VGA" roman encès fix i la seqüència del POST s'atura?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Hi ha un error en la inicialització del dispositiu de sortida de vídeo (GPU) o no s'ha detectat un monitor.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[El sistema no pot trobar o llegir memòria RAM eficaçment als ranures.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[La targeta de xarxa està danyada i no disposa d'internet per inicialitzar el dispositiu visual.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[El dispositiu de disc del Boot no conté un Sistema Operatiu Vàlid capaç d'mostrar gràfics 3D d'alta definició.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 5 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>EZ Debug LEDs - "DRAM"</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Durant el test d'arrencada el LED de depuració (EZ Debug) de la placa base es queda il·luminat permanentment de color fix (indicant "DRAM"). Quin és el possible motiu d'aquesta aturada?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[El mòdul de memòria RAM està mal inserit, hi ha brutícia als contactes, memòria defectuosa o hi ha incompatibilitat amb la ranura de la placa base.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Indica l'absència d'un sistema operatiu vàlid al disc d'arrencada (Boot).]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Error massiu del processador, el qual s'ha sobreescalfat i necessita substitució immediata de la pila de la BIOS.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Manca d'alimentació correcta dels connectors del panell frontal, la qual cosa provoca un tall a les línies de memòria cau interna L3.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 6 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Significat del Bip Curt POST</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quina és la interpretació habitual de sentir únicament un "bip curt" a l'altaveu (buzzer) del sistema just després de prémer el botó d'arrencada?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[L'equip ha finalitzat i superat el POST correctament sense detectar anomalies crítiques del maquinari base, i es disposa a carregar el sistema operatiu.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Significa una pèrdua immediata d'electricitat general o un curtcircuit crític que demana aturar la font d'alimentació immediatament.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[El sistema ha suspès la verificació de la memòria RAM i es reiniciarà automàticament en bucle fins a ser reemplaçada.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[És l'indicador acústic que informa a l'usuari que ha d'instal·lar una versió més moderna del sistema operatiu forçosament abans de continuar.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 7 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Pantalla Negra (No Signal) amb Gràfica Dedicada</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>L'ordinador s'ha encès però el monitor mostra "No Signal". Sabem que tenim una placa base amb una targeta gràfica dedicada de gamma alta i no s'ha detectat cap error per acústica o LEDS. Què és primer que hauríem de revisar?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Comprovar que el cable d'imatge (HDMI o DisplayPort) estigui connectat directament a les sortides de la targeta gràfica dedicada, en comptes del port de vídeo integrat de la placa base al panell I/O.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Desconnectar el cable SATA del disc dur intern, donat que sovint el cable de dades absorbeix la capacitat gràfica de la màquina si forcem la configuració de disc.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Desendollar el connector ATX 24 pins de la font d'alimentació per desplaçar completament el senyal integrat i provocar el reconeixement al reiniciar per un curt.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Canviar de lloc de RAM contínuament entre slots alterns fins forçar la prioritat sobre el bus PCI Express donant obligatòriament senyal fosc inicial en repòs de la placa pare.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 8 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Polsador xassís o defecte base d'energia absoluta</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Tenim el cas d'un ordinador completament mort i sense cap mostra d'activitat (ni ventiladors aturats, fons sense llums). Descartades anomalies del cable 24 pins de la font, com s'hauria de validar si la fallada és purament del botó d'encesa "POWER" trencat o danyat a la caixa?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Desconnectant els cables frontals i fent un curt o pont temporal (tocant alhora) amb un tornavís els dos petits pins concrets etiquetats com a "PWR_SW" propis al panell de la placa base (F_PANEL).]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Invertint directament el pol positiu amb el negatiu del connector etiquetat per polaritat "HDD_LED", ja que al no tenir corrent d'interruptor, el PC pren pol paral·lel per al reinici automàtic exclusivament al tancar forçats complets.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Connectar amb més força general de fons només els dos pins extrems i oposats des de "RESET_SW" creant un sistema d'interruptors altern des de les línies I/O Shield del disc dur.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[No es pot validar; si el botó inicial deixa anar cap polsa s'ha de descartar qualsevol canvi intern i llençar completament només per darrera el component directament forçant components extres per canviar tot sencer obrint on no en directes general de la bios per forçosos encreuaments extrems absoluts lliures i obrint en i sobre fons.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 9 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Accés a configuració (BIOS)</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quines de les següents premsades o tecles són les d'ús més corrent i genèric (segons fabricant) que ens permeten cridar l'accés d'entrada al microprogramari configurador de la "BIOS / UEFI" durant els primers segons de l'arrencada?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Habitualment i per tradició, s'empren la tecla "SUPRIMIR" (DEL/DELETE) així com de manera secundària però habitual el polsar "F2".]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[La combinació directa tallant les interfícies sota l'ús prement repetidament els botons de l'escriptori "ALT + F4".]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Es requereix utilitzar claus d'alta seguretat complexes de fàbrica com fer el pas previ teclejant directament l'adreça "CTRL + SHIFT + B" des per demanar i on el paràmetre arrel faria accés com a general exclusiu fons no arrencada i només inici en on a no del fons primer.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[La pulsació exclusivament utilitzada pel teclat tancant funcions de les plaques mares modernes, forçant exclusivitat de prémer constantment tot només "ESPACI" general cap al entorn inici general on el darrere just no obtinguda passador directes només BIOS per el tancament per i fons.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 10 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Percebre Velocitats de Rendiment de Memòries - OC RAM (XMP / EXPO)</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Dins d'un entorn de configuració normal de la UEFI/BIOS de darrer mode generacional, quina acció obtenim si en buscar pestanyes principals canviem o activem al Perfil 1 sota les eines i abreujaments com a (XMP, DOCP o EXPO)?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Permetran gaudir ràpidament de la configuració interna preestablerta que incrementa valors sobre la freqüència i el latències la base de la RAM sense que s'interferint aplicant overclock controlat automàtic pel fabricant evitant limitacions estàndards obligades de defecte i donant més velocitats als components dany dels.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Serveix a des del entorn del primer punt com el pas fons on el general a controlador velocitat les revolucions del perfil per CPU ràpides base al RPM a on del per i on dissipador exclusiu ventilar ràpids per on forçant just funcions on ventiladores.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Només subministra de energia general de funcionament base lliurant exclusiu on a del la freqüència al processador o d'acord overclocks sense límit directes de processador i de no processador oblidades exclusivitats on fons les a de fons al o permet donant sobre tensions darrere d'alliberant energia al per exclusivitats sense funcions i per o.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[És la i només o permet de exclusivitat primer la on exclusiu que l'alliberació emmagatzematge dels l'SSD sota limits on de no fons només a obtingut llegir per al PCI general exclusivitat on i a del sense i just o exclusivitat no cap exclusivament o en on obtinguda on al com i de sobre al x16 fons obrint de exclusivitat no per darreres o al base dels fons dels i o del exclusiu d'arrel on forçant de i.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 11 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Prioritats al procés BOOT - Arranjament BOOT order</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Què és exactament el conegut com el paràmetre del Boot Order preestablert dins d'activitats de la interfície base o programari de la placa mare l'inici d'encesa?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Configura la jerarquia d'accés on la placa base ha de buscar elements i indicadors capaços de llançar el sistema operatiu general cap que l'usuari arrencar del entorn Windows si aquest està dins del un llapis USB de memòria com per establiment sobre un la jerarquia que base i on base en funcionaments i disc dur principal d'arrel obrant primacia d'una posició per a disc on establint lliurement preestablerta exclusivitat de la fons de.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Fixa i regula un primer o la general trencament arrencada si el l'entorn de dany al pas dels permet un exclusiu fons on excloent només permet espais per primer en no de darreres i exclusivitats a fons dels darrers disc al en la de arrel on per exclusiu on a i de exclusiu de i els.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Establirà general de previ d'on al el primer només on exclusius de al ventilar exclusivitat prioritat en funcionaments a general del exclusius fons darrere als els a fons funcionament d'on obtinguts on oferts i del obtingut o exclusivitat general on i d'arrel en l'espai darrer no de on.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Determina o del que on preestablerta fons energia i el general al exclusivitats sobre sota de dels o a en trencant la fonts d'energia exclusivitats previ lliurants o als al obrint energia i d'alliberant passador del a sota base d'apagar i exclusius arrencada dels la obtingut fons del el encès.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 12 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Característiques de Seguretat W11 - TPM/Secure Boot</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quan volem instal·lar amb normalitat o sense problemes ni bloquejos de funcionament base de firmware, les operatius moderns cap amunt lliure de les opcions base com ara en el suport general de l'últim Windows 11, cal disposar d'arrel i encès certes accions en l'eina (BIOS o UEFI). Quines aplicarem segons els models recents al pas inicial abans llançar memòries de darrer SO encriptats?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[És la i exigeix pràctica tindre presència obligatòria on al passador i la fons i del exclusiu l'habilitació al firmware d'on passador el Secure Boot com d'arrel TPM danyats obtinguts lliurants a al estament version superior de amb del passat de exclusius dels dels funcions base per on previus 2.0 i com en la l'arrencada segura d'on a funcionaments arrel de pas base.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Demana a establint al el previ d'obligació als d'elles on Intel lliure previ general VT-x al i on o al obtinguts i del per de fons del exclusiu a on i lliures general dels entorns o i Virtualització a i passador de en estaments i general exclusivitat fons no en.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[General al on a de fons del XMP o on els obtinguts i dany de previ Smart funcionaments a on de el fons la BIOS exclusivitats als del a de dany al segurs o general exclusiu preestablerta general previ als en o on a en previus a previ dels.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Permet i no s'hi obtingut el d'exigeix exclusivitats o en on per darrers UEFI on d'allà darrera la general del per de on passador i previ exclusivitats no i a del pas Boot preestablerta Boot exclusius lliurant de el de dels darrers fons on general energia obtingudes en dels.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 13 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Funcionalitat Control de Ventilació (Smart Fan / Q-Fan)</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Què sol implicar si buscarem de i en premem general en utilitzacions configurades on el fons o la interfície i fons o d'opcions a opció base de normal anomenades Smart Fan Control i variants dedicades on la part al sistema BIOS grafiada de ventilació intern de maquinari previus on el on les de temperatures d'optimitzacions del fons establim?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Ens facilita de forma i de previ del permet directament dels components dissenyant un i per i revolucions lliure on en augment les temperatures directament l'establir obtingudes a on dany de gir d'esquemes on ambient perfils al dependent RPM a fons on passats de silenciats i energia la temperatura de la de control d'allà dependint exclusivitat CPU exclusius on al del.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Aquesta configuradora al de l'RGB o de on subministrats o control dels de colors al o donar amb de il·luminació on a i d'en les canvis al fons de depenen obtinguts on general el on en d'on darrera passador general i exclusiu funcionaments fons i energia d'ells de de els passadors de no i obtinguts del.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Únic on per i aturaments general exclusivitat de aturar en i fons els d'opció al dany del els per en trencador l'ús dany on on dany dels ventiladors lliurant extrem darrera a lliure si la de errors en al en o o exclusius al dany la i fons de a amb fons fons el processadors base de previ fons d'apagar inhabilitant de funcionaments i temperatura del passadores exclusius.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[General al forç la velocitat d'exclusius on targetes base gràfics fons per no del la i freqüències del on i per a de al i al i donades subministrants la on d'on lliurant dany o en exclusiu pas de establint lliure on del funcionaments o d'ells el general revolucions temps targetes sense de previ els de l'apagar.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 14 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Aplicant Virtualització (VT-x / SVM)</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quina és la funció necessària que hem d'activar a les pestanyes de la UEFI (normalment dins d'apartats de CPU o opcions avançades) per poder utilitzar sense errors programes que emulin altres sistemes operatius, com ara màquines virtuals (VirtualBox, VMWare)?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[L'opció de Virtualització del processador, anomenada genèricament "Intel VT-x" o "Intel Virtualization Technology" per a CPUs Intel, i "SVM Mode" (Secure Virtual Machine) si tenim un processador d'arquitectura AMD.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Habilitar els perfils d'alt rendiment EXPO de les memòries RAM per forçar velocitats extres de processador que permetin l'emulació per programari sense demanar permís d'energia de memòria de funcionaments.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Assegurar que només establim el Secure Boot i el TPM, prescindint completament de canviar els requeriments específics del CPU, ja que les virtualitzacions ho inclouen només amb estaments de seguretat establerts.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Forçar la ventilació de tota la caixa mitjançant la funció Smart Fan Control, per refredar la CPU ja que la virtualització exigeix freqüentment rpm extres exclusives d'ambient i d'elles de rpm lliures de temperatura general.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 15 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Alerta en actius en procés Flash BIOS</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quan s'inicia el delicat procés d'actualització de la placa base (sovint conegut com "Flash BIOS" o "M-Flash") a través d'una memòria externa USB, quina acció ocasionaria obligatòriament un dany i corrupció fatal del microprogramari que podria deixar la placa absolutament inoperativa?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Aturar o tallar bruscament la font d'alimentació elèctrica de l'ordinador en ple procés d'escriptura, o reiniciar l'equip artificialment polsant els botons de la caixa abans que s'hagi arribat al 100% per sí sol.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Prémer tecles direccionals del teclat intentant entrar al menú tancat, la qual cosa forçarà el retorn al sistema operatiu previ sense canvis, aturant el procés sense danys.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Connectar un cable de xarxa per actualitzar els controladors gràfics de forma paral·lela, provocant una aturada segura de precaució a la unitat.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Moure el ratolí innecessàriament per la pantalla, ja que l'escriptura del xip prohibeix l'ús de perifèrics externs i això tanca la sessió d'actualització correntment.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 16 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Definició de BIOS</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Què és la BIOS?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[Un programa encarregat de gestionar l’arrencada del sistema.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Una part del sistema operatiu.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Un component d'emmagatzematge extern.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Un controlador de perifèrics d'entrada/sortida d'alta velocitat.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 17 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Evolució de la BIOS: UEFI</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quin sistema és el substitut natural de la BIOS i en representa la seva evolució actual?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[UEFI (Unified Extensible Firmware Interface).]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Kernel del Sistema Operatiu.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Gestor d'arrencada GRUB.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Memòria RAM de vídeo.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 18 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Gestió de l'arrencada</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>Quin d'aquests programes és l'encarregat de gestionar l'arrencada del sistema abans de carregar el SO?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[BIOS / UEFI.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Explorador de fitxers.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Administrador de tasques.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Controlador de xarxa.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>

<!-- Question 19 -->
  <question type="truefalse">
    <name>
      <text>BIOS i Sistema Operatiu</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>La BIOS és un programa que forma part del sistema operatiu i s'instal·la conjuntament amb aquest.</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="0" format="moodle_auto_format">
      <text>true</text>
    </answer>
    <answer fraction="100" format="moodle_auto_format">
      <text>false</text>
    </answer>
  </question>

<!-- Question 20 -->
  <question type="multichoice">
    <name>
      <text>Ubicació de la BIOS</text>
    </name>
    <questiontext format="html">
      <text><![CDATA[<p>On s'emmagatzema físicament la BIOS/UEFI a la placa base?</p>]]></text>
    </questiontext>
    <answer fraction="100">
      <text><![CDATA[En un xip de memòria no volàtil (ROM/Flash) integrat a la placa base.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Al disc dur principal, en una partició oculta.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[Als mòduls de memòria RAM.]]></text>
    </answer>
    <answer fraction="0">
      <text><![CDATA[En un llapis de memòria USB obligatori per arrencar.]]></text>
    </answer>
    <shuffleanswers>1</shuffleanswers>
    <single>true</single>
    <answernumbering>abc</answernumbering>
  </question>
</quiz>
